<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>MALZ</title>
  
  <subtitle>大树的屁股埋在土里</subtitle>
  <link href="http://moailaozi.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://moailaozi.com/"/>
  <updated>2022-01-16T08:53:40.416Z</updated>
  <id>http://moailaozi.com/</id>
  
  <author>
    <name>鸟大山夫斯基，皇甫建国</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>·~·d·r·e·a·m·s·~·</title>
    <link href="http://moailaozi.com/2022/01/12/%C2%B7-%C2%B7dreams%C2%B7-%C2%B7/"/>
    <id>http://moailaozi.com/2022/01/12/%C2%B7-%C2%B7dreams%C2%B7-%C2%B7/</id>
    <published>2022-01-12T13:58:30.000Z</published>
    <updated>2022-01-16T08:53:40.416Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a></h2><h1 id="咖啡瘾，失眠人的梦"><a href="#咖啡瘾，失眠人的梦" class="headerlink" title="咖啡瘾，失眠人的梦"></a>咖啡瘾，失眠人的梦</h1><p>在停止已十多年的写日记习惯的初期，我对咖啡产生了瘾。上瘾的行为加深了我对生活的热爱，让我再也没有想过要轻生这件事。与此同时，咖啡上瘾影响到了我本不安稳的睡眠质量，也让我的生活开销激增。但我仍觉得无伤大雅。</p><p>直到一次摄入咖啡过量后，我将咖啡——连带着中午吃下的香菇鸡肉面——一起呕吐到教学楼的蹲坑里，我亲眼目睹了那些黑橙色带沫的液体溅到自己的鞋上、厕坑的内壁、最后再弹射到我的脸上、嘴里……我惊觉自己要快点采取措施了。隔天，我便决定开启自己的戒瘾计划。因为实在了解自己的差劲秉性，所以我对待自己上瘾的解决措施也比较简单，那就是放纵它。</p><p>很快，我的尿液和粪便里全都是咖啡的气味，甚至在经期期间排出的血液中也有咖啡的气味。加上我的宿舍生活的影响，我的睡眠质量不可避免地变得极糟糕。</p><p>在这段时间里，我一天中最恐惧的事情就是上床睡觉了。</p><p>当我躺在我那块易晃动、吱吱呀呀的床板上，脑袋向后落在我那片不太高的枕头上，我就要开始睡觉了。</p><p>我觉得自己的脑袋里像灌满了变质的、红薯味的酸咖啡，沉甸甸地憋在我的脑后，压得我的头皮紧张、毛囊搔痒，脑门出现眩晕感。我的精神防护也随之迅速地衰弱下去，整个人像是一具随着海浪摆荡的浮尸——自己的意志已经完全湮灭，而身上的所有微物都在剧烈地狂欢！海浪跟着我的心跳节奏，一拍一拍地打在我的脑后、我的耳根、我的所有动脉上跳动的点。我一向不太灵敏的听觉，此时此刻全部倾注在我太阳穴上剧烈跳动的节奏上。我的内脏、我胃里消化了八成的晚饭，也都跟着心脏的节拍翻滚。</p><p>我的躯体像一个大门紧闭的安静教堂，但挡不住无数的光线从彩色玻璃窗投下来，在内壁与内壁之间激情回荡，桌椅被打翻、杯碗碎一地。而我能做的唯一一件事就是静静地躺着，尽管精神系统已经不堪其扰，但还是要理智地保持静止。</p><p>呕吐后的恶心刺激到呕吐，以及睡不着的焦虑让人难以入睡，简直是人体最流氓的两个负反馈机制。</p><p>从数年如一日、每日数小时的与睡眠的对抗中，我清晰地认出自己身体内的两个灵魂——一个与我本人的理智站在同一条船上的“好灵魂”，一个绑架了我的肉体、试图借此谋夺我的理智的“坏灵魂”。</p><p>我躺在床板上的样子像一个被绑起来的战利品，夹在这两个阵营的斗争中间，暗自寻找在睡眠中谋求生存的策略。在“攘内必先安外”的策略中，我装上了厚床帘、耳塞，我整个人如同躺在棺材里一般。</p><p>在这黑暗和沉寂里，我在斗争间思索和成长，“好灵魂”便会随着我的思考壮大起来，招式也趋近完善，但我发现一件事情，当“好灵魂”所考虑的策略越多，想清楚的规律越多，则感受到的细节越多，感受到的痛苦也就越明晰。如此一来，一旦经历一个小挫败，挫败感便会在“好灵魂”的理智当中反复激荡、逐层上升和放大，精准地刺痛到我们共同创造的一招一式当中。最终将我打败。</p><p>最要命的是，习得是容易的，忘却是困难的。我瞬间意识到，当我考虑到这么多策略时，我已经彻底失去了击败“坏灵魂”的最佳时机。</p><p>我尝试改变战略。我与我的“好灵魂”假装不再以“睡着”作为斗争的目标，而是通过忽略所有，将自己立于不败之地。我放弃了肉体，交出了自己的理智，让“坏灵魂”的绑架失去意义，让它的人质失去价值，最终也将我的理智毁灭掉。</p><p>于是在朋友的眼中，我好像不再需要睡眠，整个人充斥着无来由的亢奋。同时，我的梦也变得极度深邃与扭曲。我劣质的压缩睡眠，让这坨疲惫又亢奋的大脑在造梦这桩事业上有了越发成熟的手法……</p><p>我在一场梦里看完了72本黑帮小说、念出省图书馆里所有书脊上写的作者和书名，或者做出了一道白天未解开的物理题，或者找出了白天未调试出的程序bug；</p><p>在一场梦中度过两个暴雨天寻找自行车棚，或者七天不同场景的屠杀活动；</p><p>在梦里一脚踩进冰凉的溪水，还掐了自己一下，是痛的；</p><p>在一场梦里说着不属于这个世界的语言，而且我尚是一个语言的初学者，还在努力地辨识梦中的字幕；</p><p>在一场梦里被声音吵醒、闻到气味，或者依次失去视觉、味觉、嗅觉；</p><p>在很多场梦里杀人，在很多场梦里自杀，有一次死在给自己的换皮手术床上。</p><p>有时，我醒来时已忘记自己现在出于人生的什么阶段，我懵懂地坐在床上回想——我在什么场合睡着了？接下来要去做什么?我是不是错过了很多事情？——但看看手机，时间也只过去两个多小时。</p><p>我享受自己的大脑都处于沉浸在故事中的状态，单纯、专注、投入。以至于现实中的我审美和品味也倾斜到了有梦感的电影和书籍，或者其他形式的作品。大卫·林奇的所有电影（除了《沙丘》）、黑泽明的《梦》、萨尔瓦托·达利的《一条安德鲁西的狗》、伊藤润二的《长梦》……我尽可能地寻找那些梦里梦气的神经质文字，或者与梦无关但是足够怪诞、猎奇、政治讽刺且神智不太清醒的电影，《发条橙》、《人体雕像》、《鲸鱼马戏团》、《下意识残忍》、《黑色狂想曲》等等，还有一些电影的名字是西文的，我不认识。</p><p>我常在自己失眠的情况下阅读佩索阿的《不安之书》。书中那些在白天清醒时难以产生共鸣的文字，却在我神志不清的失眠夜里变得清晰又辉煌。我沉浸地看书，划下那些与我产生共鸣的句子，作出自己最精准的句评。但等我早晨醒来，我已经全然忘记自己昨天看了什么内容，翻去看时，甚至看不懂自己亲手写的书评了，也不懂那些句子有什么可划的。</p><p>还有一次，我在失眠的状态下看到了一对情侣中间的淡蓝色晶体，那是他们的爱意的具象。可醒来后，只觉得这事情很无聊了。</p><p>不过我始终深信，白天的我会随着岁月的增长愈加自然地融入人类集体、融入社会缔造的幻象，并逐渐变得呆板而虚假。而靠近梦的那个我才是一个更加富有创造力的、更加有主见的我，是真正的我。</p><p>不过，从《不安之书》和蓝色晶体的教训中，我意识到：自己所珍视的、想保留下的梦中经历都是转瞬即逝的，那些梦中经历难以存活在这个白天里清醒的世界中，就算存活也会被白天的逻辑扭曲掉。我开始怀疑人类在梦醒后会清理掉大部分对于梦的记忆的机制，本身就是一个不可言说的生理阴谋！这更加让我坚信，自己要从梦中盗取“火种”的必要性。</p><p>所以在停笔写日记的半年后，我决定重启日记，但不会再写以前那种鸡屎一般的生活琐事，而是尽可能用梦中的口吻记录梦境。</p><h1 id="附：对于失眠者的建议"><a href="#附：对于失眠者的建议" class="headerlink" title="附：对于失眠者的建议"></a>附：对于失眠者的建议</h1><ul><li>创造一个与往日失眠环境不同的睡眠环境。比如可以换一个其他的舒适地点，或者调转枕头的方向。</li><li>让自己的脑袋专注于一件不太刺激但足够有趣的事情，比如去构思一个简单的故事、想象自己灵魂出窍去外面查看地形、从头到脚与自己的每一个器官说“辛苦了”等。让思绪沉浸在一件事中，这好像与正念解压的策略非常贴合。</li><li>不要对于睡眠持谨慎对待的态度，不要采取过多非必要的措施，如果睡不着就玩一玩，没有关系。也不要尝试定睡眠目标，不要给自己任何压力。但是心里仍要有一个“真的要去睡觉了”的点，把自己的感受与理智分开，用那部分绝对理性的头脑去管理你的睡眠。</li><li>不要尝试向睡眠质量好的人寻求建议，而是向更加专业的人寻求建议。他那颗睡眠充足的大脑是理解不了你这颗缺乏睡眠的大脑的。比如，所有跟你出主意说“把手机放在远处，你就能睡着了”的人，你要意识到他自己可能是“假性”的失眠。</li><li>不要把我的建议太当回事。只是可惜，当你看到这条的时候你已经失去了拥有这条建议的资格。这对我是有报应的，当我写下这些建议的时候，我也失去了应用这些建议的资格。</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h1 id=&quot;咖啡瘾，失眠人的梦&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#咖啡瘾，失眠人的梦&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;咖啡瘾，失眠人的梦&quot;&gt;&lt;/a&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="dream" scheme="http://moailaozi.com/tags/dream/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>鸟大山夫斯基我们来抓水母吧！</title>
    <link href="http://moailaozi.com/2021/01/24/%E9%B8%9F%E5%A4%A7%E5%B1%B1%E5%A4%AB%E6%96%AF%E5%9F%BA%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%9D%A5%E6%8A%93%E6%B0%B4%E6%AF%8D%E5%90%A7!/"/>
    <id>http://moailaozi.com/2021/01/24/%E9%B8%9F%E5%A4%A7%E5%B1%B1%E5%A4%AB%E6%96%AF%E5%9F%BA%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%9D%A5%E6%8A%93%E6%B0%B4%E6%AF%8D%E5%90%A7!/</id>
    <published>2021-01-24T04:32:27.000Z</published>
    <updated>2022-01-15T09:45:43.536Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="•̀-ω-•́-y"><a href="#•̀-ω-•́-y" class="headerlink" title="( •̀ ω •́ )y"></a>( •̀ ω •́ )y</h1><p>至鸟大山夫斯基：上岸顺利，万事无忧！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;•̀-ω-•́-y&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#•̀-ω-•́-y&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;( •̀ ω •́ )y&quot;&gt;&lt;/a&gt;( •̀ ω •́ )y&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;至鸟大山夫斯基：上岸顺利，万事无忧！&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂文" scheme="http://moailaozi.com/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
    <category term="xingkun" scheme="http://moailaozi.com/tags/xingkun/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
