<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>MALZ</title>
  
  <subtitle>大树的屁股埋在土里</subtitle>
  <link href="http://moailaozi.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://moailaozi.com/"/>
  <updated>2022-01-12T14:32:33.378Z</updated>
  <id>http://moailaozi.com/</id>
  
  <author>
    <name>鸟大山夫斯基，皇甫建国</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>·~·dreams·~·</title>
    <link href="http://moailaozi.com/2022/01/12/%C2%B7-%C2%B7dreams%C2%B7-%C2%B7/"/>
    <id>http://moailaozi.com/2022/01/12/%C2%B7-%C2%B7dreams%C2%B7-%C2%B7/</id>
    <published>2022-01-12T13:58:30.000Z</published>
    <updated>2022-01-12T14:32:33.378Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a></h1><p>如果有一天我遇到横祸，好端端走在路上一辆汽车撞向我，车窗碎掉的玻璃渣子扎满我的脸颊。我全身骨头粉碎，倒在地上只剩一口气，脸贴着温暖的柏油马路，眼眶里还有一只眼珠子看得到一地的血玻璃渣子在太阳下反光。这个时候，我脑袋里唯一一件事情就是，谁能帮我毁掉我那几本日记。</p><p>这个场景我想过很多次，我实在是担心这件事。包括这二十来年，在我唯二想过要轻生的关键时机，我实在担心自己的日记本会落在警方、家人、舍友、校方的手里，成为重点调查对象和证物而被翻阅甚至公布，我死后说不定用我日记里的素材作为学校学生的心理健康案例小故事在各院公众号传播……可是提前烧掉日记我多少觉得污染空气而且太显眼，可能还没等我烧完，我本人就会被宿管或者保安拉去关小黑屋。这真的有损一个要自杀的人的格调。</p><p>有时候甚至没想到自杀的格调这一层，仅仅是想到如果自己烧完日记就后悔了怎么办，我就意识到自己还是可以活一活看看的，于是给自己一个留世察看处分。</p><p>系列琐碎的事情我想过很多，一想到有这么多事情要考虑周全，就不禁焦虑起来了。一边焦虑，一边还觉得很滑稽。接着我就想明白了，当我草率地决定要离开这个世界的时候，其实仍然用着这个世界给我的头脑去思考，这样是做不出好的决定的。所以像我这种机车的人真的不容易死。</p><p>不过在那唯二的关键时机之后，我就不喜欢写日记了（危！）。我觉得，故事浪费了也就浪费了，也许自己老了已经呆到看不懂文字了，写它干嘛，日记只耽误我决定大事。</p><p>接下来不写日记的时期，我对咖啡产生了瘾，我的尿液和粪便里都是咖啡的气味，加上宿舍环境里睡眠质量极糟糕，我的梦越来越扭曲，我这个疲惫又亢奋的大脑在造梦这桩事业上有了越发成熟的手法。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;如果有一天我遇到横祸，好端端走在路上一辆汽车撞向我，车窗碎掉的玻璃渣子扎满我的脸颊。我全身骨头粉碎，倒在地上只剩一口气，脸贴着温暖的柏油马路，眼眶里还有一只</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="dream" scheme="http://moailaozi.com/tags/dream/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021年11月17日在队长的讲座中开小差</title>
    <link href="http://moailaozi.com/2021/11/20/2021%E5%B9%B411%E6%9C%8817%E6%97%A5%E5%9C%A8%E9%98%9F%E9%95%BF%E7%9A%84%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E4%B8%AD%E5%BC%80%E5%B0%8F%E5%B7%AE/"/>
    <id>http://moailaozi.com/2021/11/20/2021%E5%B9%B411%E6%9C%8817%E6%97%A5%E5%9C%A8%E9%98%9F%E9%95%BF%E7%9A%84%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E4%B8%AD%E5%BC%80%E5%B0%8F%E5%B7%AE/</id>
    <published>2021-11-20T11:58:46.000Z</published>
    <updated>2022-01-12T13:57:23.286Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我一般听技术大佬的讲座，常常都是一副面如死水、呆若木鸡的表情，大家也都这样做，这样做足够放松，而且不会出洋相。大佬常常“故弄玄虚”，他们有某方面的专长，但是总是缺乏对人的观察力和判断力，甚至还没有知识的全局观，于是他们不自觉地就搞起了玄虚。这导致大佬的课堂往往只有听得懂的人才能听得懂。</p><p>我知道他们不是故意搞玄虚的，但在我“被自愿”来听课这件事上，我认为他们一定是故意的。因为我终于想明白一个道理，大佬成为大佬，一部分靠的是作品，一大部分靠的是他们的听众，当他们下面的人多了，他们的地位就高了。</p><p>当我发现自己接触到难以理解的知识，我自然会努力地从他们的字词和胶片中寻找自己熟悉的东西，好从中入手，慢慢对新事物建立认识；如果找不到，那也只好大胆地类比和猜测。不论是找得到还是找不到，在讲座中没有当场确信的知识，我事后也绝不会花时间追究，就算有时间，我也不想去做。所以讲座于我，就是对一些新名词混了个脸熟，顺便给别人充牌面；严重一点，还可以当作是繁忙工作中间的聚众小憩。</p><p>如今我被徐队长挖到这个组，听徐队长的讲座，感觉是完全不同的。徐队长并不会“故弄玄虚”。</p><p>他讲软件架构，从他自己写的垃圾代码讲起——这里的“垃圾”本该出于对队长的尊重而打引号的，但是处于更高级的尊重，我就不打了——他完全不避讳把他的小瑕疵、大瑕疵暴露给大家，不仅暴露，还让大家探讨，直接拿他的瑕疵当本次讲座的教材。人总是有缺陷的，但是坐在会议室里的人没有。因此这样的主动暴露，让我们每张呆滞的表情下产生了放松的感觉——大家纷纷找到了熟悉的地方，“可以入手了！”然后继续藏在呆滞的表情下。</p><p>接下来，徐队长讲四色建模。在他讲述的过程中，我脑袋中逐渐地冒出关于人类历史进程、天文知识等乱七八糟的东西，这不是因为我不专心听讲，反而是我过于投入，投入到胶片和桌椅都消失了，我本人被他完全带入了抽象的思维空间。他的讲述和我脑袋中飞来飞去的那些杂乱知识撞在一片。</p><p>我逐渐想到，人类发明编程，就像父母生下一个孩子，理论上说就是父母创造了这个孩子的生命。然而过不久，孩子就会脱离掌控，即使肉体仍以来父母的照顾，思想精神已经完全独立起来了。同样的，人类在编程上不断地总结新事物、新思想。父母也要在生下孩子后，额外花一辈子的时间去认识、了解这个孩子，有时候还可以从孩子身上学到很多。</p><p>起初，软件就是一种简单工具，人使用工具，就是这样，单向的。只要预先写好它的处理过程，就可以帮助人类解决事情，即所谓的面向过程编程。简单的工具缺乏与使用者的交流，如同原始人的石头，如同一颗软件的受精卵。</p><p>后来，软件用来描述越来越复杂的事情，开始有了与人与物的交流，除去命令行、图形界面、压力和温度等，现在还可以感知到人类的声音、心率、睡眠时的脑电波等。软件已经成为了世界的参与者，从地球的视角上来说，就是和人类一样了。于是就有了面向对象编程。好像用代码创建了一个人，但只有其他人与他交互时，这个人才成为一个真正的人。</p><p>（写到这里觉得自己真是一个被宣传稿荼毒的无聊灵魂，不写了！）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我一般听技术大佬的讲座，常常都是一副面如死水、呆若木鸡的表情，大家也都这样做，这样做足够放松，而且不会出洋相。大佬常常“故弄玄虚”，他们有某方面的专长，但是总是缺乏对人的观察力和判断力，甚至还没有知识的全局观，于是他们不自觉地就搞起了玄虚。这导致大佬的课堂往往只有听得懂的人</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂记" scheme="http://moailaozi.com/categories/%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="xingkun" scheme="http://moailaozi.com/tags/xingkun/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>鸟大山夫斯基我们来抓水母吧！</title>
    <link href="http://moailaozi.com/2021/01/24/%E9%B8%9F%E5%A4%A7%E5%B1%B1%E5%A4%AB%E6%96%AF%E5%9F%BA%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%9D%A5%E6%8A%93%E6%B0%B4%E6%AF%8D%E5%90%A7!/"/>
    <id>http://moailaozi.com/2021/01/24/%E9%B8%9F%E5%A4%A7%E5%B1%B1%E5%A4%AB%E6%96%AF%E5%9F%BA%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%9D%A5%E6%8A%93%E6%B0%B4%E6%AF%8D%E5%90%A7!/</id>
    <published>2021-01-24T04:32:27.000Z</published>
    <updated>2021-11-20T13:30:54.948Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="•̀-ω-•́-y"><a href="#•̀-ω-•́-y" class="headerlink" title="( •̀ ω •́ )y"></a>( •̀ ω •́ )y</h1><p>上岸顺利，万事无忧！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;•̀-ω-•́-y&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#•̀-ω-•́-y&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;( •̀ ω •́ )y&quot;&gt;&lt;/a&gt;( •̀ ω •́ )y&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;上岸顺利，万事无忧！&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂文" scheme="http://moailaozi.com/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
    <category term="xingkun" scheme="http://moailaozi.com/tags/xingkun/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
